法國足球公佈歷史最佳11人名單

耶辛
卡富 碧根鮑華 馬甸尼
沙維 馬圖斯
馬勒當拿 比利
美斯 朗拿度 C朗

大家覺得合唔合理？

C朗同朗拿度同一條友嚟

傻仔出現

球迷投票方面有三個位有出入：
龍門耶辛轉左保方
攻中比利轉左施丹
防中馬圖斯轉左派路

沙維換巴里斯

想有雷哥斯達

馬圖斯有幾勁？冇睇過

C朗朗. 拿度

龍後衛無爭議 前鋒大哨轉比利 中場大多選擇 小白拖舟沙維其實都可以 馬圖斯真係唔熟

反而好奇防中
派路係咪真係做到歷史最佳

其實全部都冇咩爭議，不過沙維當佢係防中有d怪

馬圖斯同軒達臣差唔多咋喎

球迷票選偏向揀近代唔出奇
始終舊人好多真係冇睇過

無史高斯？

馬圖斯係馬勒當拿度稱讚嘅對手
史上最有可能mark到馬勒當拿應該係佢？

佢金球入選過頭十未

佢有口頭讚頌

法國佬報紙都唔揀拖丹，簡東拿，中肯信得過

冇馬斯亞都冇人講？

以呢個陣計
用Makelele仲好過派路

門將紐亞，後衛換拉莫斯，馬些路

86年佢地正面交鋒，馬圖斯走甩馬勒當拿，結果killing pass傳比貝魯齊加絕殺
90年馬圖斯打10號位，禾拉搏到嗰球12碼就係佢策動個攻勢，至於嗰場凍結馬勒當拿嘅係巴治禾

軒達臣連馬圖斯3成功力都唔知有無

享利

認同，巴里斯打清道夫，碧根包華推前

Third Team

一個巴士陣就收皮

thx ching
真係冇睇過 只係聽人哋講
馬勒當拿係好欣賞馬圖斯，好似有叫過拿玻里去簽佢

third team要揀佢咩
我記得好似仲有路明尼加嗰啲

又話雲迪克史上最強？

三隊都冇卡斯拿斯做龍？

梅拿算唔算嚴重被低估
連三陣都冇

Pk都值得入選啦，大滿貫，技術頂尖

佢連候選名單都冇入過

中肯啲講

施丹係一個好好命嘅人

差唔多所有錦標榮譽都攞晒

但係佢始終冇馬勒當拿、美斯呢類統治力

施丹嘅相反可以話係巴治奧

技術上我唔覺得巴治奧差過施丹

可惜就係炒咗球十二碼 永遠上唔到神枱

離譜，揀嗰啲中堅清一色矮腳虎嚟

咁排佢前過朗拿度 告魯夫 雲巴士頓又真係冇乜可能

ching 做咩衝出黎

比利 老馬 迪史提芬勞前過佢一啲都唔過分

唯一就係佢可以施丹一拼

但係施丹連金球獎都有

右閘冇丹狗？？

假？

笑死
佢應該00後？
未聽過大哨 細哨？

利華度都冇

李華度可以排前過邊個？

咁又唔係咁講
告魯夫唔同類型唔應該比較，但梅拿唔輸俾大哨和雲巴喎
入球轟炸機嚟，國家隊62場68球，德甲427場365球，歐洲賽74場66球，場均入球率屈曬機
跟拜仁三連歐冠，又帶西德贏世界盃

真心膠

列卡特 team2?
冇睇過佢踢波，佢勁過 韋拉 馬基利尼 艾辛 ？

李華度計左翼
都係享利個位

遠古神獸 普斯卡斯 呢

保方條垃圾都有份

仲有
70年世界盃入10球
72歐國盃神射手，決賽入兩球贏埋
74世界盃入4球，包括決賽winning goal

李華度 勁過 亨利

利雲都冇

點解都變斜恩咁

比咩位佢好？負責執波？

朗尼都冇啦 佢排後面啦

數據可能真係比其他人優勝

但係球壇嘅地位 唔會夠朗拿度 告魯夫 雲巴士頓鬥

正如高路斯都係世界盃歷史神射手

效率高但係唔好睇 唔會受人重視

你就垃圾

防中呢個位未有人拎過金球獎
得佢拎過第二

下 唔係啩

冇保方拖舟叫最佳11人? 食屎啦仲要法國

下世投胎去出名啲嘅國家

李華度拎過世界盃
又拎過世足同金球獎

保方都可以討論下

但係一陣真係容不下施丹喎

咪玩喇
人地係第一代轟炸機
贏過曬歐冠 歐國盃 世界盃，仲要係主力核心唔係痴冠
論地位大哨和雲巴都唔係佢果皮，高老師就更加唔駛講

慘
告魯夫都冇位

美斯完全冇帶隊能力

有睇2006年施丹復出前後法國爭幾遠就知施丹級數 > 美斯

你覺得姐屌

宜家票選出黎個事實就係

朗拿度 雲巴士頓地位高過梅拿

軒達臣？ching係咪曲

無人講咪你講囉屌你老母臭閪

高路斯效率其實唔算高
佢世界盃入左15球，但用既場次多過14球既朗拿度同13球既方亭
（方亭仲要係單屆13球）

梅拿除左效率高之外，佢大賽表現都好勁，參與過既所有大賽決賽(歐聯歐國盃世界盃）場場都有波入

Josef Masopust可以中中同防中，佢贏過金球獎，嚴格嚟講唔可以話防中呢個位未有人拎過金球獎

咪玩啦

就算係皇馬球迷都唔會覺得施丹級數高過美斯

李華度太低調

btw 真係冇睇過梅拿

睇數據真係好撚勁

又係啲盲撐保方嘅戇鳩仔

打多咗

告魯夫 打得前過 迪士堤分奴係咩玩法
仲有 比利 左中場 都係

德國史上最強射手，仲早過碧根包華贏金球獎
最重要係佢入好多關鍵波，絕對係射手之中嘅射手

施丹06世界杯屈哂機 有佢高幾班波wo
所有大賽都有表演有數據

係呀 法國足球雜誌個堆評審全部都係戇鳩仔

唯獨ching你 眾人皆醉我獨醒

「票選出嚟個事實就係」

咁你就咁睇個結果咪得
駛乜入嚟呢個post到討論？

法國足球選出嚟就一定係？
如果選出嚟就係事實不容質疑，足球界會有咁撚多討論？

簡單舉一個例子
2010年法國足球就係選美斯金球獎
如果選出嚟就不容置疑，咁多年嚟就唔會咁多人討論果年應該俾小白 沙維 史尼達喇

咪玩啦戇鳩馬迷，美斯有冇世界盃呀？

真係笑死
施丹就領導力呢樣都贏小花成日毒撚咁縮埋一角........

尤西比奧連三陣都冇講唔通

其實係講神來之筆

撚伯數據屌打拳王
但評價永遠都比佢低

我知道 我都係施丹球迷

但係施丹真係唔夠一陣個堆癲佬鬥

咁你咪同人哋講施丹勁過美斯囉

睇吓邊個笑死

施丹不論數據技術獎項 有邊樣唔係最頂尖

當美斯已經同緊老馬 比利 比嘅時候

竟然有人會覺得施丹>美斯

冇話唔係頂尖 只不過有人誇張過佢

其實個陣形無冇左右中場，得兩個攻中，係佢張圖擺得樣衰

笑死 似你爭住認叻

數據又真係唔頂尖既

施丹點會唔係同老馬比利同級 球皇施丹wo

唔係頂尖 但係佢好運到入到決賽就入到波 仲要係金球

98世界盃 兩下頭槌俾人講到而家

但係明明果屆世界盃 踢得更加好係佐卡夫

印象中施丹都未攞過助攻王

一定頂尖過馬圖斯同沙維囉

施丹都唔頂尖真係唔識得討論

屌 咁呢個選舉 施丹喺攻中

馬圖斯 沙維係防中嘛

馬圖斯同沙維係防中候選，施丹係攻中候選，根本都唔同pool

數據唔係頂尖呀 屌

施丹真係Top過馬圖斯？呢點我有質疑

屌條友閱讀理解拎u 咪撚理佢

一個攻中 一個防中

喺上面條戇鳩仔將佢地放埋一齊比

得一個中堅

咁攻中除左老馬有邊個頂尖過佢？

後防永遠都不被重視

On9

擺明神軒勁過件廢老多多聲啦

咁沙維都當防中都講唔過喎

無古列治？

比利 老馬 迪史提芬勞 告魯夫 柏天尼 美斯 朗拿甸奴

以上隨便講 任何一個都未必下於施丹 大把討論空間

美斯係前鋒就可以同施丹比

馬圖斯沙維係防中 就冇得比

自己爬文 我一早講咗

呢條友真係唔識架喎

馬圖斯都打過10號位攻中，我就同你比
想問吓，比個人能力、比生涯長青、比個人團體榮譽、比數據，拖舟有咩一定頂尖過馬圖斯？

因為美斯可以踢攻中 咁咪可以同施丹比下

咁你咪將施丹放喺防中 同馬圖斯比下囉

再講佢又會話我哋神化舊人㗎啦

再者 我從來冇講過施丹唔勁

條友都唔知做乜

即使沙維打10號位 我都唔覺得佢所講嘅數據技術榮譽會低過施丹

小白同拖丹都好應該有其中一個

我冇話你d 乜
都係討論下
馬圖斯 我心目中最佳位係防中/自由人 如果只計攻中
我會揀施丹

同樣美斯最佳位置我覺得係右邊前鋒位

我冇睇到個投票係有分攻中防中 自膠

on9仔

Lingard都冇 ?

講球場統治力 施丹好過美斯好多啦
你睇2006世界盃

施丹技術都可以媲美肥馬同美斯
只係少啲嗰種加速

唔緊要 大家討論下

其實我都覺得施丹好勁 只不過1陣揀兩個攻中

比利 老馬真係穩坐 施丹有2陣都算歷史地位好高架啦

施丹點會同老馬比利同級.....

話馬圖斯最佳位置係防中/自由人已經係on9啦
佢帶國米贏意甲嗰年係踢10號位/帶西德贏世盃係踢Box to Box
就算佢喺加柏同拜仁打得最sharp都係打8號位而唔係防中

D盃都唔知係咪算數據

拖舟06世界盃 真係好撚勁

我只係覺得拖 喺大賽心理質素會好過美斯

但係講球場上面嘅統治力 我會覺得係美斯

或者咁講 作為防守球員 會驚美斯多啲定係施丹？

咁多都係法國人？

法國圍內為威喂

佢真係痴撚線

大家睇法唔同又駛話人on9 既
如果攻中位 我只係覺得施丹會好過馬圖斯

另外馬圖斯其中一個成名作係86年防守到老馬 雖然輸左

夜媽媽笑撚到我傻咗

不過曾幾何時我都以為施丹同老馬比利同級

但係當我睇返老馬啲片 就知道冇得比

擺明假膠

你戇鳩啲

施丹係能夠令整隊波升級，隊法國隊兩次 WC 都唔算最勁，兩次入決賽
美斯算吧啦
自己都係毒撚

法國足球雜誌公佈哂各位置最佳十一人候選名單

貼返候選名單

唔覺得係痴線

你問d 唔識波既人 都會識比利老馬施丹

球皇其中一個因素都係要多人識

哈哈哈好搞笑

團體榮譽施丹贏啦
馬圖斯好似未贏過歐國盃同歐聯

有拉莫斯冇簡拿華路係咪搞笑架

我好撚肯定施丹多人識過碧根包華添
咁係唔係施丹高level過碧根包華呀？

唔使
同人講 美斯會carry阿根廷拎世界盃

已經笑到d腸都爆出黎

施丹只是排老馬後邊
但無理由佢唔夠小花掛？小花有世界杯？入兩次世界杯決賽仲係 carry 整隊？

又係06世界盃好撚勁

但係平時喺意假都多派膠 魯莽

講防守可能尼斯達仲勁

馬圖斯1980年贏過歐國盃啦
不過歐聯佢就真係未拎過，99年佢被換走就

佢可能真係覺得㗎

小花連美洲杯都無

大哨冇歐聯添
睇波係用對眼同個腦去睇
美斯 牙朗 一定勁過施丹

施丹係可以令成隊波踢高一班波
美斯係個人能力勁
欠缺感染力

防守球員 兩個都驚

個人心目中佢地同grade啦

係世界盃後去到皇馬先跌watt
之前喺祖記同國米同帕爾馬都勁到痴線

國米嗰期嘅簡拿華路派膠仲多過拉莫斯喎

應該關踢法事 佢本身係禁區搵食 唔會組織又唔過人 仲有佢有個球王級隊友碧根包華 所以唔算佢carry晒 通常呢類踢法都唔會係最高評價

以佢高度踢中堅，踢到攞世界杯，攞金球
真係好勁

我可唔可以講唔同位又冇得比較？

碧根包華我聽過佢叫大帝 又好似冇乜人講佢叫球皇

施丹喺球會只係拎過一次歐聯
就算聯賽都係輸多過贏
佢啲honour多數係from國家隊

佢真係咁勁upgrade隊對波就唔會咁喇
咩感染力
咪又係主觀感覺
多餘

但其實大簡嗰個金球獎，絕對係2010年之前最具爭議性嘅其中一屆

睇黎又係印象派球迷

真係有睇過簡拿華路係國米同埋第一次祖雲達斯時期嘅比賽

就會覺得佢茅到痴撚線 但係不得不承認 佢領導能力單防都好頂級 就係間唔中會魯莽 太凶狠

大簡算數啦
完全唔係馬甸尼同巴里斯嘅level....

第一個鍾意嘅球星

只能話皇馬當年雖然買好多星，但全部用錯嗮位

世界杯佢真係好多自由度，打攻中位置

如果唔係打3後衞, 巴里斯應該入到一陣

唔撚知邊個法國天才新莫奈新Chanel做D咁既design

古柏年代嘅大簡絕對唔可以講打得好啦，甚至有報紙笑鳩佢係水貨
反而卡比路嘅大簡就真係世界級水平

如果法國攞冠軍 就會係施丹攞

最後意大利攞冠軍 大簡攞都冇乜爭議嘅 始終世界盃個表演太過搶眼

在碰上朗拿甸奴沉，卡卡 C朗 美斯未上位

輸波就其他因素
贏波就施丹upgrade隊波

呢條友改變戰果嘅能力遠低於老馬 比利 牙朗 美斯
仲敢拎出嚟比

其實係一個碧咸黎到，馬基利尼走，令到成隊皇馬 失衡

本身都冇乜事

仲唔訓

冇錯 竟然有人會玩美斯廢過施丹

真係癡撚晒線

Hi肥鳩，你又唔瞓？

但皇馬當年真係好廢，主要搞掂班大帝

施丹係祖記當年都好勁

就訓了

太多遠古神獸，好難比較

其實都麻麻 祖記真係開始勁 係施丹走咗之後

重心放去尼維特 迪比亞路個堆人

只可以話人夾人 祖記務實波唔太啱拖舟發揮

去皇馬啱晒佢

施丹喺祖記嘅表現又點同美朗比
歐聯都冇

好似冇人講過技術上美斯廢過施丹 主要係笑佢國家隊乜獎都冇

始終作為球皇一個國家榮譽都冇係差d 既

美斯技術上係完勝施丹

honour美斯國家隊輸
但球隊贏成條街

金球獎嗰啲未計

不過施丹 無論球員生涯定係領隊

都簡直係人生贏家

沒卡斯拿斯,全冠有哂

14世界盃真係扣好多分

咁其實踢到大球會已經人生贏家

其實皇馬果陣都唔係想放走馬基利尼既
本身馬基利尼係皇馬人工好低，但馬基利尼都唔太介意
後尾皇馬搵佢傾續約，應承佢用個相對合乎比例既人工佢
點知後尾無端端反口，激嬲左馬基利尼，佢就嗌走
皇馬之後想再同佢傾返加人工都留唔住佢了

因為跌得唔好睇

梅拿咪又係全冠，仲要歐冠三連都無，得一個位選就係咁
論能力，卡斯拿斯整體而言唔及保方
論破革，紐亞goalsweeper個影響力大過卡斯拿斯
論地位，耶辛邊有人會撼動到

但可惜國家隊美斯輸好多條街呢

如果係選隊長

我估大部分都選施丹，唔係美斯，C朗
就係咁
副隊長我情願選C朗

小花真係性格累事

索夫呢？

龍門係我唯一一個唔會神化舊人嘅位置
近20年對龍門要求愈來愈高又愈來愈要佢地用波，我自己就點都秤先近人（除咗耶辛）

但點解果陣皇馬會用個咁痴線既天價買佢既
之後兩年買大哨同碧咸個價都冇佢咁高喎

絕對同意 只不過冇睇過耶辛係點

施丹球會何嘗唔係
1次歐聯 3次頂級聯賽 求其搵條友都贏佢幾十條街

無得睇啦，蘇聯佬
只能夠講句過耶辛係至今唯一贏過金球獎嘅龍門，地位獨尊

不如問下美斯想要十個聯賽定一個世界杯

唔夠講開始講啲irrelevant嘅嘢
咁嘅討論水平就算啦

攞住世界盃歐洲國家盃冠軍主力成員個朵

好難唔破紀錄買佢

不過其實嗰期最出名果幾個 是但一個轉會都應該會破紀錄

救十二碼好勁

司馬昭同馬超都係

大哨去皇馬嗰期 都傷多過踢 如果健康咁轉會 應該唔止咁平

其實我都唔太肯定

朗拿度應該關大傷完事？

碧咸就係同費格遜炒大鑊？

我只係講出美斯冇國家榮譽係差咁d
冇講過佢差

我什至係有講佢技術唔係差過施丹 （我覺得係勁d 添）

可以自己睇返我d 留言

佢講過好多次用一生所有個人榮耀換一個世界盃

就算歐國盃，C朗話係一生最重要錦標，雖然佢攞盡其他所有野，佢甚至話2016歐國盃決賽係佢職業生涯最開心果一日

國家榮譽唔係一般球迷睇咁簡單，技術可以話都無直接關係

你睇下普巴串柒柒就知

施丹其實係勁在每樣頂級榮譽都有齊
歐國盃 世界盃 歐聯 金球獎 世足
西班牙班友大賽三連，踢皇馬巴塞果d又三四屆歐聯，偏偏冇人有金球獎
C朗美斯夾埋11個金球獎，但就爭咁個世界盃
朗拿度有世界盃又有金球，但係又冇歐聯

Ching sick ball

保方踢到42歲都係為個歐聯

認同

所以我話先覺得佢係值得入first team 就係咁解

好波不如好運

施丹係又好波又好運

你咪係不停放大一個比賽
夾硬將美斯同施丹講到同級

佢攻中個位有比利老馬已經肯定冇份入到，迪史堤芬奴第三都冇爭議咁濟，佢爭到第四入second 已經算好好

不如美斯攞返個美洲盃先講啦

唔好盲吹舊人啦英超最強個隊利物浦隊長講到垃圾咁

卡卡都齊哂獎

好多時睇際遇多

但講級數

朗拿度>施丹

永遠係適當嘅時候做啱晒適當嘅嘢

出生於法國 國家嘅實力本身已經唔差

踢祖記 適逢皇馬一年一星 去皇馬

天外飛仙攞歐聯

復出國家隊 救世主形式入決賽

如果唔係衰咗頂馬特拉斯攞紅牌

唔覺意俾佢攞到2006世界盃

佢應該再傳奇啲

教波又係 適逢皇馬全部人腳都prime 三連歐聯

足球歷史上嘅贏家

比利其實係後期先攻中
所以真正打攻中好多年其實得老馬係佢之上

迪史主要係缺乏國家榮譽，唉

大家拎既野大家都有哂 仲多埋世界杯歐國杯

咁都唔係同級？

卡卡個世界盃⋯⋯

見佢個名都知咩料

卡卡個世界盃冇出過場，呢點實會扣分

我一早知
而家鬥獎吖嘛

球員，教練乜都攞盡應該係得佢一個
仲要歐聯3連，痴線
佢其實可以退休

其實施丹都幾好運，真係樣樣齊仲拎晒榮譽
98世界盃係隊伍戰術核心，但做大佬帶隊嗰個其實仲未喺係佢
隊中其他人唔差但就個個工兵咁，最後得佢出咗名

可惜佢復出 依家開始臭朵

你話係咪係
球技 球會表現 完全可以唔睇咪係

事實上 最佳陣容
有美斯 冇施丹 已經答咗你啦

你打幾多字都改變唔到

好似係你講美斯拎過好多獎黎j 多d 喎

不過美斯都唔抵爭㗎啦

世界盃決賽 兩次美洲杯都攞唔到

係扣好多分嘅

比利老馬 >美朗>朗施

其實我冇話想改變

我亦都冇講應該唔要美斯要施丹

我只係講施丹係值得first team (比係沙維）但佢計防中 攻中 所以冇計

咁班評審就係覺得even美斯就算無重要既國家隊榮譽，佢依然值得上一陣吖嘛
你吹得佢漲？
美斯夠可以話: 不如叫施丹攞番6屆金球，一年入90粒先講啦
你咁比較係完全無意義

一係咁講啦

成日話美斯爭個世界盃

如果美斯真係攞到世界盃

佢個歷史地位過埋比利 老馬啦，仲同你施丹比咩

拎到 佢一定係歷史第一人

咁所以佢宜家拎唔到 佢咪頂盡係比利 老馬個tier

施丹應該低一個tier嘅，同大細哨同tier

其實3rd team冇乜意義

不嬲計球員勁唔勁
都睇技術 實力先
Cruyff 榮譽夠冇乜啦
冇人問嘅？

好個人覺得點睇 你都岩既

始終入球助攻數 施丹冇美斯 c朗咁癲既

但地位上 我自己又覺得差唔多 因為佢真係乜獎都拎過哂
加好多分 三屆世足 唔少野

咁你又唔好講到沙維唔值咁
計獎盃沙維一樣乜都拎晒
佢嘅空間感同傳球真係無乜邊個同到佢比
睇佢比賽有時都唔明喺佢個視線點先搵到個咁靚嘅直線，仲要唔係高波，一嘢個防線就穿咗

需然佢踢法真係唔算傳統防中

Cruyff都3屆金球3奪歐聯，點會冇乜榮譽
係衰在國家隊無冠姐

最佳進攻足球11人？
呢隊野如果真係全部全盛時期
以前d摩佬901巴士陣行埋一二邊
放11個後衛同呢隊野踢都守唔住

其實個選舉都幫盡施丹啦

將告魯夫當前鋒 美斯當右翼 朗拿甸奴當左翼

否則施丹可能二陣都冇

仲要rate高過小白 柏天尼，已經係對施丹好大嘅肯定

國家隊冇冠已經死罪啦
仲學人上榜

但係同樣失返咁多波

得馬隊 馬圖斯 碧根鮑華守波

美斯同朗甸最勁唔係真係踢左右翼咩

前場自由人囉

其實施丹都偏左㗎

美斯最勁係踢假9

如果433 or 343
美斯同朗甸 我覺得應該都唔會放係中場既

如果433 or 343

施丹冇位踢添啦

無中田英壽已經無討論空間

算啦 你心目中佢差過小白 都冇得講

我覺得佢係攻中 或者你話齋 左中場既不二之選囉

咁跟返你嘅準則

數據 技術 國家隊榮譽 球隊榮譽

小白又邊方面差過施丹呢？

唔好唔記得 大部份人都覺得欠小白一個金球

咁小白絕對唔會差過施丹

三屆世足
同埋當時國家隊有冇施丹真係差幾班波

小白沙維都好好波 2-3 team 我覺得一定有份

其實純粹白痴地鬥獎齊
細哨都一樣齊
top fit 細哨實力仲要高過施丹少少

成日覺得沙維，小白套野只能係tika taka打法，其他就.........
你唔通叫Maldini同一隊同你猜猜猜咩?

細哨唯一問題係高峯實在太短太短...

sorry 笑到仆街

咁係時勢問題 並唔代表施丹高過小白

施丹如果係美朗時代 我都唔覺得佢攞到世足

施丹甚至可能同奧斯爾下場一樣 傳統10號沒落

國家隊有冇施丹差幾班波—〉咁係法國嗰班人7，有韋拉、亨利、皮利斯、查斯古特都搞到咁

而且施丹復出，係拉埋馬基利尼、杜林一齊復出，對法國國家隊2006復甦都好重要，可能比施丹更加重要

並唔係因為冇左施丹就令到法國差幾班波

果屆歐國盃好似係葡萄牙史上第一個團隊大盃 背負既野真係好多 加埋做到幾個傳奇前輩做唔到既野要幫佢地完成埋 到而家真心覺得c朗傷出係激起左班隊友既決心 一齊要幫佢完夢 美斯好似就係差少少感染力

可能我真係對06世界杯對巴西果場影響太深

睇住佢戲耍巴西真係嘩嘩聲

何止少少
美斯個人技術係超班，老馬之後

但就係缺乏呢樣野，國家隊大賽次次出事，登唔到球王基

施丹年代 有金球獎+世足 可以分豬肉
小白年代得返金球獎 冇得分豬肉
如果有得分豬肉 沙維小白一早攞咗

嗰場的確係經典

冇記錯嗰時世足先係豬肉獎

金球獎認受性係幾高嘅

咁又誇左d，top fit實力施丹點會差過細哨，細哨最多係華麗d好睇d咁解姐

又神化舊人
以現代足球節省，舊人都未必追得上

節奏

我夠話比利唔着球鞋，爛地，個波係襪綁埋一齊
你美斯得唔得啊？

果陣施丹已經34歲

咁又唔好咁講，以tika taka嘅性質同技術要求，其實佢哋就算打其他打法其實都應該唔差

其實鬼叫佢哋一個tika taka打到乜都贏晒咩
如果一直贏到正常人都唔會無端端改打法啦

不過又咁講正正佢哋玩開一個體系就算贏幾多幾勁都同球王一詞無緣

咁又未必

如果老馬嚟到呢個時代，我覺得會更加輕鬆，更加勁

美斯係老馬年代 有機會斷腳

老馬個個年代講緊係要戴前後Pad

但係感覺上細哨更有侵略性，有力量有速度

施丹太過優雅

老實講，美斯都係同一問題
一出去其他體系就出問題 （阿根廷）
所以無辦法都要畀人話小花
放咩人唔緊要，最後都係睇打法
你唔通要美斯，老馬去逼搶回防咩....

咁細哨位置上前過施丹，速度又的確係快d
但講身體對抗既話施丹好過細哨

講華麗好睇 其實施丹仲呃到人 好淡定咁 插花 施丹轉身 成個大師咁 所以你見啲人成日講施丹都講到佢好勁 好有影響力咁

講突破能力 入球能力 佢比不上細哨 更加唔好同美朗比 細哨當年啲畀波都好有創造力同施丹同level
你話中場傳控 控制節奏 其實佢都唔算係中場中

施丹最勁就係決賽往往有表現
世盃決賽 歐聯決賽 入波加頂鳩馬達拉斯

施丹一定要返中場妹下妹下show腳法先有存在價值
你叫佢好似美斯咁一推就過 好似牙朗咁喺禁區入面屈機 佢根本做唔到

唔係話差, 但請問巴治奧有施丹控球同護波能力幾多成

法國班大帝踢國家隊同球會差幾班 諗起享狗
02年一冇施丹就小組出局
04要搵佢出山carry
06直頭好似得佢一個人踢咁, 一路殺入去砌低幾個球皇級對手 ， 未上巔峰西班牙, 大細哨, 費高

冇統治力?

其實巴塞MSN年代一早唔係踢tiki taka
一樣贏到歐聯冠軍

細哨top fit果陣打翼鋒，施丹打開中場，點可能係用入球效率分高下

再講一次，施丹06年已經34歲
真係算係咁，實力表現.....

我講緊施丹vs細哨，你又拉美朗黎講做乜野

細哨係打“翼鋒”但佢職責其實係九號半 類似美斯打右邊咁
施丹打攻中 職責其實唔差得遠

而家好多球隊 都冇施丹呢類冇速度 入球能力唔高嘅攻中

曼城大衛施華，曼聯Mata， Bruno都唔快....美斯宜家都算攻中失去後生速度
奧燒囉.....

真係無啦

不過施丹攻中來講身體對抗性非常好，頭上功夫勁，係非常少有....

施丹明顯係做組織+控制節奏工作多過突破同得分

以前費高呢個冇乜速度既翼鋒都拎到金球，依家夠絕職咁濟啦

而家就係話俾你知，Baggio控球同護波能力絕對唔比施丹差，同類型仲有柏金

意思係話佢嘅統治力，亦都感覺唔及老馬、美斯，有單天保至尊嘅能力，可能偶然先會有一場

你講到佢咁有統治力，咁請問帶領皇馬、祖雲達斯攞過幾多次聯賽冠軍？入過幾多次歐聯決賽？入過幾多波？助攻王？

享利都上到榜就知咩事啦

其實施丹勁在係打天才波 畀個波佢舞 畀下killer pass
組織加控制節奏 沙維 派路勁過佢

好似美斯而家成日hold波 佢都唔會係控制節省勁嗰堆

頭先拉完美朗出黎，依家又拉沙維派路出黎，明明係講緊施丹vs細哨，施丹係呢方面好過細哨

你唔好話佢守龍差過保方，插水差過巴斯基斯

Sorry 笑左

有速度or突破能力/入球能力強 其實係直線改變戰果能力必要條件之一

施丹冇都去到呢個水平已經好勁 好似david silva, iniesta呢啲 已經係天才中嘅天才

但點解pele 老馬 會係更加“神級”嘅攻中/九號半 就係有埋上面講嗰堆個人能力

問題係 你連施丹勁在乜 都講錯呢

組織 控制節奏 唔係佢勁到咁嘅原因

計地位 榮譽 抗壓能力

Baggio真係輸足幾條街 真係冇得同施丹比

但係唔好講到Baggio個人技術唔入流咁先得架大佬

Baggio拎金球獎個時，施丹初出茅廬咋

我原句係：施丹明顯係做組織+控制節奏工作多過突破同得分（同細哨比）

請問點解你會認為上面句野既意思係：組織同控制節奏就係施丹勁到咁嘅原因

其他唔講
就講世界盃決賽12碼
施丹06 WC對保方 vs 小馬尾94 WC

不過你都可以話施丹缺點係脾氣暴懆

睇過施丹轉身係咁撚鳩人再超級凌空窩利收人皮未

唔擺落一陣純粹撚鳩自己友

冇亨利

本身就係講乜有乜技術特點分高下
咁梗係講施丹有乜係最勁啦

"細哨top fit果陣打翼鋒，施丹打開中場，點可能係用入球效率分高下" 呢句你自己打 可以睇返啲quote

同埋我講咁多都係想表達點解zidane冇突破/入球能力 係好大缺點嚟 同其他勁嘅攻中/九號半比好明顯

咁講啦 唔係話佢冇 不過突波/入球能力就肯定唔係top tier

施丹冇突破能力

自己去youtube睇完施丹轉身同d世紀遠射先講啦

施丹有突破能力嘅
不過同 大細哨 美斯 比利老馬比 完全冇得比

都冇天價後衛雲迪克
收皮啦

唔係快先好扭

你擺明冇睇過施丹踢波

扭得但唔快同又快又扭得邊樣好d?

戇鳩

施丹係勁嘅 不過神化得太過緊要

宜家睇YouTube 緊係好睇啦

冇錯 佢施丹轉身 輕描淡寫真係好有大師嘅感覺 窩利睇到嘩嘩聲

但係當年有睇直播就知 個波一去到佢度就會成個節奏慢左就佢 過人嘅成功率亦都唔算高

係好吸睛 但係效率真係低

算啦 又係睇YouTube當睇左施丹成個足球生涯嘅人

就係睇過當時大部分直播，先話你知佢個過人成功率/效率唔高

跟住你又拎YouTube片黎同我討論

真係晒9氣

其咁講啦我覺得施丹係有突破能力
不過佢太慢突破好易俾人後追，變左突咗都唔覺，最多單刀突破射球先明顯啲

你班友都on撚鳩

06年一條友carry一堆垃圾打爆大細哨入決賽意粉唔係有馬達拉斯激走佢已經輸撚埋
未計98世界盃又收巴西皮
00歐國盃加02歐聯屈機
以上既統治力加成就已經夠收美斯c朗沙維皮
頂多得老馬係可以秤下

巴打唔使理呢亭弱智仔
條傻鳩連google都唔識用

而且佢節奏慢係有原因嘅
佢傳球準但空間感好普通，創造力唔算頂級
變左習慣用佢變態控球慢慢搵漏洞先傳到

所以佢隊法國隊進攻一向對防守差嘅可以入好多，一對防守好啲就容易死火

carry 得咁勁點解06世界盃要踢加時咁委屈？

點解要靠十二碼先入到波？

成屆98世界盃，佐卡夫踢得好過施丹幾多你又有冇睇？

有咁強統治力點解聯賽輸多贏少？歐聯淨係攞過1次？

你都幾好笑

其實冇人話施丹廢

但係絕對唔係勁到有今生冇來世

頂多得老馬可以秤下？你睇多d波先啦

沙維都換

好想富平你

其實施丹點會冇突破能力，只係相對topfit 細哨差少少姐

細哨係左翼/九號半，而施丹係攻中/偏左中場，呢兩個人位置既分別就係我上面所講，一個會做多d組織+控制節奏,一個會負責多d突破同得分，你如果話佢因為入波唔夠細哨多就係不如細哨既，咁我就絕對唔認同囉

施丹特別在平均，範範都有，盤傳控射頭樣樣都掂，抗壓能力好，每逢決賽都有好表現，而且好有自己嘅風格，瀟灑淡定，冇人學到

而且好命，乜都贏盡，又識急流勇退，永遠都留最好嘅印象比球迷

弱腳窩利決賽入球，好似淨係得佢有

但係最吊詭嘅係 拖舟其實助攻都唔多

咁佢喺球場嘅作用，就好似一個表演家咁，間唔中轉下身，永遠捕捉到影相位

佢入波唔多 但係入親多數都係金球/決賽入波

又唔係喎
當年施丹對巴西嗰場突然回勇，係屌打巴西中場，不過當年贏係因為卡路士喺法國罰球嗰陣縛緊鞋帶，但球證原來睇唔到

細哨好似拎過西甲同意甲助攻王

助攻數據佢同恩尼斯達大約都係5場1球左右啦，但你唔會話恩尼斯達組織唔top掛

想講既係組織能力唔能夠單單用助攻數字去衡量

其實恩尼斯達有速度會帶球推進踢法似細哨多過施丹（仲要長期有個沙維喺隔離

馬同鹿都一樣

卡富打中堅

btw如果係咁點解唔打352，要打3223
中後場塞哂入中圈做乜鳩
靠翼鋒carry成條邊嘅攻防？

美斯 沙維 馬勒當拿 馬圖斯 C朗
比利 朗拿度

當年皇馬講乜野組織呀 踢個人質素、天才波

你唔好用陣式去諗

你用每個位置嘅歷史最佳去諗就冇問題

咁佢冇理由係同一隊喎

邊個取辛？

咁卡富都唔會係中堅啦
同埋我覺得左閘嘅馬甸尼入選係極合理
但代表佢可以用中堅身份入選

邊個話卡富係中堅姐

都話係最佳right back咯

中堅得一個位，左右兩邊係閘位黎

自膠sorlyyy
冇諗過個陣膠成咁

施丹統治力不及美斯？

視乎你講緊邊類防中
DLP嚟講差唔多算係歷史最佳

李華度?

施丹數據的確唔係最好，唔係最高入球，唔係最勁助攻
但一定有佢隊波升一級，尤其係佢帶住隊唔係頂級果班
就係咁簡單

僅限國家隊

中前場太多星 場場焗擺三後衛又未必擺正宗防中 好睇唔好食既陣

古烈治都無

國家隊都屈晒機
比利咪無歐聯，老馬夠係踢意甲，無歐聯（好似係），得UEFA Cup姐係歐霸盃

連我依個平時唔睇波既都知佢兩個唔係同一個人，點解你可以咁戇鳩

CLS 無巴治奧都算 無布林美 ？

基本上係佢定義DLP
不過咁講馬基列尼都算定義純防中...

咪玩啦，98 06法國人腳都唔差

98冠軍佢係重要但唔太算係佢帶隊

06條防線其實唔差只係法國要靠佢先組織到進攻（不過入決賽有起碼一半靠防守

雖然兩年佢都重要但唔好吹到屈機靠佢一個吖

BTW pele都無去歐洲打打咩歐聯
馬勒當拿都叫球隊第一人吖，施丹拎西甲歐聯好似都係靠朗拿度，歷史左右進攻中場有第三已經好畀面

咁02無佢又算係咩？

歐聯靠朗拿度 笑撚左出黎

天外飛仙果腳係咪佢入所以贏？

真係唔出奇 始終有人都懷疑舊人放到今日真係有一樣表現
而家嘅戰術訓練都好多科學加入 點樣強化肌肉今日同當年理論都極大差異啦

施丹取代比利好正路

無史高斯卡域克？

識排一定跟達蛇排

阿根廷個體系咪前埸各自搵食

無伊巴條自大狂?

阿根廷一樣無任何咩戰術

龍門紐亞

regista

比利廢老

施單取代比利唔係實力問題，係位置問題。無理由擺比利喺中場，照咁講不如擺哂所有前鋒喺FIRST TEAM

拖周同碧咸呢

好威

都唔係唔合理

Cruyff係Ajax Holland係打false 9
Di Stefano 其實可前鋒可攻中

不過實際落到場佢地應該會不停掉位

Pk 唔係近十年最佳中堅之一？

當年06巴西比人捧到係史上最強
大哨 當fit細哨 卡卡 阿祖安奴 羅賓奴 卡富 卡路士

一個施丹屌打全隊巴西

証明C朗史一， 兩度入選

佢好似所有賽事神射手都拎過晒

首先大哨無歐聯
然後施丹歐聯決賽對利華入左球窩利贏1:0

冇施丹

不過呢啲排法往往極度厚古薄今，邊個喺古代拎一部分成就就吹到上天，係公平啲嘅就應該十年一段時間咁評

肥童, 魯爾, 賓周馬都冇

有比利就應該冇朗拿度了 擺比利係攻擊中場做乜9

有碧根包華冇告魯夫?

應該係入2:1 奠定勝局

你最後果段廢話可以套番落巴治奧到問番你轉頭,
屌原來係弱智嘅

基本上龍門暫時未有人挑戰到Yashin地位

佢個史上最佳龍門地位好似仲穩過比利個史上最佳球員地位

比利兩屆南美自由盃兩屆世冠軍

*兩屆世冠杯冠軍

其實唔係朗甸世杯開始連帶之後果季突然一野沉得咁勁，應該係朗甸拎

清好波，小妹支持你

施丹有world cup wor

Baggio同施丹比條撚咩
施丹乜盃都有
巴治奧歐聯又冇
世界盃又冇

無人講咪無人講囉

一二陣無咩爭議
lahm同daniel真係世界大戰

Ching你玩膠咋？

最少有8成

agger 享利係勁不過李三腳再全面啲

比利史上最佳

攻中比利轉左施丹

依下最on9

即刻就有質疑la
所以咪話Yashin個位坐得仲穩

你更加弱智 我冇話巴治奧有統治力

足球員 唔係排球員

咪講咗獎杯、抗壓、地位都冇得比

但係只講個人技術，巴治奧唔差得過施丹

丹狗連候選名單都冇份入，唔存在世界大戰

公佈候選名單嗰陣觸發左

沙維個位如果前番一格就一定係拖舟啦

都唔知一陣冇施丹有乜咁出奇成堆又唔睇評選制度嘅人係咁嘈

攻中得2個位，比利老馬基本上穩坐

呢兩位講緊係美斯未出現之前肯定係歷史頭一二嘅人物

你可以屌比利應該係前鋒

就算攻中多一個位，都大把競爭者啦，施丹都唔一定入到一陣

都唔知有乜好嘈

你個名，你係咪何wayne？

Click左廣告未？近排冇乜尊嚴

純個人技術好多球員好過施丹添.....
但用到佢咁瀟灑，又華又實真係好少.......

咁你唔係啦，佢近排叫人唔好click

有之一就收檔啦

好多00後講到巴治奧技術差施丹幾皮架

只可以話獎杯、榮譽幫施丹掩蓋咗好多佢不足嘅野

其實呢3個陣實力唔係差好遠

btw竟然無Bobby Moore

兒登⋯

問碧基點解冇份

認真傾波都咁難

佢地兩個其實都係差幾年
不過我同意施丹成就高好多.......
就決賽，12碼就真係睇到分別.......

最主要係同位係比利 馬勒當拿
如果一開始就放施丹去防中組
我覺得佢有機會過晒沙維 馬圖斯頭

第一次聽施丹踢防中，不如踢埋中堅啦，D頭咁勁

因為就算冇比利 老馬 施丹都未必穩入一隊攻中位
咁咪搬施丹去防中囉

冇今川義元？

呢個真係冇乜異議

如果係中中位就唔同講法

施丹應該係排沙維上面 同馬圖斯平排 （但我個人會揀施丹）

同你講真係晒氣
防中組大把唔係防中嘅傳統指揮官中場中
入選嘅沙維就係例子
施丹可以入防中組有咩問題

攻中位如果冇比利老馬

你可能會揀巴治奧 柏天尼 甚至柏金（告魯夫變咗前鋒）

但我相信揀施丹嘅唔會係少數

施丹突破能力差細哨少少
咁唔洗討論啦
點會差少少....

施丹頂波勁真係只限決賽
平時都唔係多header直接入波

勁

但個名氣唔高

對馬勒當拿決賽 一勝一負

你睇過波未？

點解好似咁多人反施丹

拉狗

美斯只能做輔助既角色
靠佢做領袖會仆街

Baggio呢

我都好好奇

你用軒達臣比較馬圖斯都叫對馬圖斯侮辱
而且佢果種踢法，來到現代只會更適合佢.......

又來張飛岳飛大戰
老實講 掉轉 除咗 比利 老馬
任何一個都唔會勁過施丹
單論世界盃 施丹己等於 迪史提芬勞 告魯夫 柏天尼 美斯 朗拿甸奴 加埋

近排蝗成績唔好，係咁....我估好多都係蝗迷

大家記得佢12碼炒左

點解有沙維冇世一摩既

係咪00後多巴迷

但係歐聯數就

足球太多勁人
每個時代都一堆
根本每年砌一隊先岩

馬基利尼 = 干堤
派路 = 舒服佐

得三隊太小

細哨突破能力都唔係top tier啦

佢地就會話施丹係好運
個人技術輸哂

好心叫佢地返去以前睇波先
唔好淨係睇球皇片
施丹可能冇其他人嗰種加速突破
但係論中場需要嘅節奏 分波 領導力贏佢地幾班

打機咩
突破能力=無敵咩

舊人最勁理論
全世界球迷都有呢種偏誤
講真好難比較

不過正正係難比較
先引起咁多討論

時代唔同
每10年或每5年一隊仲可以討論

歐聯年年都有
其實以前邊有咁重視
些路迪 森林 紅星 呢啲隊都有得贏
今時今日大球會霸晒啲球星
來來去去嗰幾隊贏 幾乎當代球星人人有份

世界盃重要好多
告魯夫慘啲 78年無份踢 如果唔係有機
朗拿甸奴好彩 拍住全盛 2R 又好運 贏到一屆
迪史提芬勞不如當時嘅比利
柏天尼 美斯 如果好似施丹 老馬咁carry 都應該贏過

其實冇人反，只係未夠班同老馬比利睇齊

D人講到施丹係歐聯決賽係free rider

救命啊.......

我仲記得施丹04歐國盃最後2分鐘落後嬴返英格蘭，謝老四回傳

好似無人話佢係老馬，比利睇齊
係話佢排老馬，比利之後第3

我覺得施丹仲勁過老馬
有歐聯
而且領隊生涯三連霸

你話笑唔笑死 child登真係child登

決賽98年頂入巴西
06年唔洗講

講到佢痴咁

係兒登先知道施丹係free rider
覺得自己真係老啦..

沙治奧拉莫斯係咩事 佩奧爾/大簡/尼少/里費/維迪/t施華/希亞路都勁過佢啦啊嘛

其實唔同年代嘅球員點樣比較？

所以我都冇一概而論 我只係話未必下於施丹

睇你用邊個尺度去討論 講榮譽 施丹贏曬

講數據 美斯贏哂

但係施丹就絕對未至於講到上面d人講到公認歷史第三人咁囉

年年都有 更加易贏啦 真係咁勁 咁應該唔止贏一次咁少

反而世盃近幾屆根本嚟嚟去去都係嗰幾隊爭

呢十幾年啲頂級球星踢 法國 西班牙 德國 拎硬咁濟

最多入波後衛

C朗 比利 小花
施舟 馬圖斯 沙維 馬勒當拿
馬甸尼 碧根 巴利斯
耶辛

但佢防守能力真係好差，仲要個陣打單中堅

ramos不嬲都係兩登最underrated嘅後衛嚟㗎啦

咁鍾意講honour 領導才能upgrade多波
淨係西班牙國際賽 加皇馬隊長身份N次歐聯 已經證明哂自己

防守能力好差
但球會 國家隊長期正選 贏盡一切

ramos係鍾意標波 輕出 但佢防守能力一定係勁

馬甸尼、基亞連尼、高甸都講過拉莫斯係現今最好嘅中堅

雖然我唔覺

利申：皇馬迷

咁佢防守能力真係唔係話超班，一味得個矛字，14年俾洛賓撚狗咁撚

現今最好，但歷史上係咪真係上到top3先

佢近年防守係好左， 但感覺總未到好穩健同好頂級，落腳企位都未叫到非常準

可能同佢初期打閘防守唔得輕出亂落腳個印象有關

我都覺得佢top3太誇張

有邊個唔畀洛賓撚
洛賓淨係兩三招都過到九成勁後衛
單對單對住呢啲水平嘅attacker只可以等其他人埋嚟二對一包位

當年nesta都吹到守死messi 但有睇全場就知咩料

古列治？

佢防守離尼少/06大簡個d仲有一段距離

以前淨係戰術都唔同咁多 比黎比去真係有意思？

咁防守目的都係為咗阻止進攻

咁予都算係其中一種嘅

呢方面佢爐火純青添啦

Ramos
西甲：5個
歐聯：4個
世冠盃：4個
世界盃：1個
歐國盃：2個

近年西班牙最黃金一代（甚至已經2代）經歷過佢都有....咁都睇唔起拉狗

好似vvd咁十世唔出腳 咪穩陣好多
最重要係守到

睇返佢三連歐聯淘汰賽防守表現再講

喂 就算美斯撚全世界後衛狗

d人都係覺得施丹勁d架

Franco baresi 邊撚個啊？世盃都冇憑乜比其他歐國盃世盃齊晒嘅值得入選？

當年尼少咁老對全盛美斯都可以守到咁，哩啲咪防守技術嘅分別lor，拉莫斯係勁但點都唔會史上top3

施丹突破能力只係差top fit細哨少少添....

3代都黎緊

咁睇榮譽pk其實都同佢差不多
歐聯少一個但西甲仲多

形住First team實際落場踢爭球權爭到傻

尼少除咗嗰下側剷捉到路 其實好多下都畀美斯撚狗咁撚

不如講下點解攞左世界盃羅馬里奧無份，仲有白必圖
D童年返晒來

呢度太多YouTube 球迷

都唔係真係睇波嘅

比利 老馬 告魯夫呢啲頂尖攻擊手咩年代都屈到機

咪話佢咁老守到咁算係咁lor

喺依隊波洗咩帶隊能力啊 你咪柒撚蒙蒙咁啦

其實冇人講過施丹勁啲
只係講佢國家榮譽多過美斯
冇人challenge 過美斯入唔入到一隊

同埋講緊攻中位 除咗比利馬勒當拿 佢係咪應該排第三

係你自己搵巴治奧柏金嚟比

唔知佢係咪好似施丹咁死好運
防守能力唔係話最好，但細細個就贏盡一切，仲係隊長

就係唔係囉

當年差唔多場場睇哂米蘭比賽
尼斯達係勁 但最多同Ramos同級
特別係皇馬3連冠 嗰幾季 皇馬防線表現真係好堅

馬甸尼路數就再勁啲

亨利嗰個位應該仲有其他更加好嘅人選
唔講以前 講近代蘇亞雷斯都未必差過佢

羅馬尼奧 白必圖？球會榮譽都唔夠好

馬勒當拿度係邊位

我講緊控球同護波 06年決賽on9頭頂人紅牌搞到輸咗代唔代表佢踢波冇統治力?

我套用番你嘅廢話邏輯去問番你
你講到佢咁有控球同護波能力，咁請問帶領廢倫天拿,祖記、AC同國米攞過幾多次聯賽冠軍？入過幾多次歐聯決賽？入過幾多波？助攻王？

當年你指2012年果期

果時Nesta老，過晒Prime la wor
果期米蘭最勁中堅可能係Silva而唔係Nesta

你覺得唔係 我覺得係

但你拎巴治奧柏金真係得啖笑

我由舒夫真高年代開始睇米蘭

其實Zidane都top class ga la
pele maradona 攻中位之後可以同佢爭既都係Cruyff Stefano Messi Platini呢啲

細哨同c朗換會唔會好啲

Cruyff事但啦，全能足球，除左龍門放邊都得

巴尼斯竟然輸比馬甸尼?
個人覺得巴尼斯勁D

計左後衛

我仲以為3中堅咁計

咁呢個係卡路士柒姐

歐聯一樣，但有一個係大後備拎返黎
歐國盃就入一個

個投票好似係

左翼 前鋒 右翼

攻中兩位

防中兩位

左後衛 中堅 右後衛

係

佢算老幾

個入波係，其餘90分鐘施丹果場真係屈晒機

利申：直播睇全場

比利係全能到仆街乜位都踢得果種黎

踢到39歲都無一個歐聯

IBAR同依個陣比真係無位踢

咁又踢唔到後衛，龍門
告魯夫就後衛都踢埋

所以我話紐亞點解可以上歷史最佳龍門之一
keeper-sweeper

其實98世杯真係世紀之謎，成隊唔知踢咩

你認真

係屈機，但係亨利繼續國家隊冇乜表現
所以嗰場有威脅嘅埋門唔多
巴西後段仲多

以爲講緊06世界盃

不過中前場狀態最fit嘅卡卡被Makelele同韋拉完封

唔係，我見上面有人話未計98世界盃又收巴西皮先UP埋姐

無真係睇過比利唔知啦其實都係睇網上講，但就算比利當攻中都一定先過拖舟架啦

上面係講緊06，唔知條友無啦啦做乜扯咗去98

馬基，韋拉法國史上都係算最屈機2個防中

KAKA係世界杯2次正選都係8強
嬴果次好似出左20分鐘既大後備

嚴格來講仲係自由人，會攻上前場，唔係中堅

乜原來06已經上左一隊
係喎08未入國家隊喎

比利最佳當然中鋒啦
攻中係佢老左先打後
但聽D叔伯話70WC都係屈機

嗰場真係完全顯示出佢地嘅級數，嗰陣卡卡top fit，速度係贏晒，但係對住佢地，一起步就俾佢地閘咗個波
本身係巴西迷都要寫個服字俾佢地

06世杯法國個領隊咁廢都可以差D冠軍
真係堆老將既最後餘輝

70wc上網有得睇晒la

點解冇簡尼

比利係朗拿度加配頭鎚版

PK好似08仲係曼聯

佢最勁應該係Second Striker個位
印象佢好少係最前果個
國家隊有Vava Tostao, 球會最前係Coutinho

出 馬甸尼 入卡路士
中場中 沙維 換 施丹

一開始的確係最前

記得佢係頂個台柱個位，唔知傷咗定乜
點知佢仲勁過個台柱

唔要美斯，要李華度

全面過R9
可以踢攻中，可以組織，領導球隊，左右腳，對抗性（經常被人犯規都繼續去），球品都非常好.......所以 FIFA係咁推佢，因爲球品好，所以形象好
最全面既前中場........

以前打機以為Pele係攻中，之後打育成足球買過佢先知係中鋒

三隊一個英人都冇？不過佢每隊只選一個中堅，否則卜比摩亞應該有份

尼少防守能力同拉莫斯同級都講得出先唔講拉莫斯派膠次數多好多，尼少最勁嘅一樣野係好多時落剷淨係剷波唔剷人仲要攞得返個波，拉莫斯就mma咁係咁郁手拉跌人又剷到人飛起，無乜見過佢剷完之後係拎得返個波

笑撚死

你都ON撚9

Ramos真係嬴CV靚，幾乎拎到既都係正選拎

其實朗拿度都做到攻中，雖然佢都係前面比較多，但可以留意下佢墮後組織嗰陣

之後轉咗ss，攻中+ 影子前鋒

尼斯達防守方面級數高好多啦好明顯
拉莫斯打中堅位好撚茅

但佢好似世界杯踢幾次都唔係隊長?
雖然足球史上第一依點都一定係

根本就係吹撚到拉膠同尼少同級我係隊友都想尼少打後多過拉膠啦穩陣咁多

睇返啲相，又係喎

拉膠身體質素係好適合做後衛，但係防守技巧真係曳
後來好啲囉應該

晚年都防到幾下美斯

個場其實尼少守戶得好辛苦又俾人撚不過咁老算係咁啦

都算中肯

你數三個歐洲國家咁多球星
上一屆世界盃 一隊十六強
一隊分組賽都出唔到
歐洲國家盃又係輸
點拎硬咁濟

yup
1958 1966 Bellini
1962 Mauro Ramos
1970 Carlos Alberto

都跑唔郁，防到幾下跑狗版美斯算係咁啦

卡路士係佢自己個年代都唔算最佳
憑咩入歷史陣
左閘計A高李沙拉素都好過佢

享利查斯古特韋拉係垃圾？

享利係國家隊真係都幾垃圾
查斯古特好似都係00歐國盃決賽果下

國家隊真係好麻麻

亨利廢極都只係打唔出阿仙奴球王水準
點都唔叫垃圾卦

係無阿記個level, 始終隊波唔係圍住佢轉
但都未至於垃圾

06世盃佢單箭頭其實做到野

8強入波，4強十二碼佢搏番黎，決賽佢前場都唔少突破比意粉後防唔少壓力
八強

講緊呢十幾年喎

好 上一屆唔計 歐洲國家盃又唔計

睇過決賽，同而家比既話啲防守好流已經講緊係意大利

佢有啲可惜係62,66 高峰期都傷左，但58佢初出茅盧已經驚為天人，之後70少少回塘都照有表現

唔通幾隊喺一屆拎一個冠軍？
噏乜鳩

62 66 係加連查表演時間

法國 西班牙 德國 拎硬咁濟
但拎硬嘅其中兩隊一早出局
柒到貼地重死撐

"呢十幾年啲頂級球星踢 法國 西班牙 德國 拎硬咁濟"

有閱讀障礙？

佢第一次係08年跟曼聯拎

覺得Henry係阿仙奴，疤勁過國家隊好多

利申：阿迷

二陣就係卡路士
卡路士仲要拎過世足第二添

06得刀疤仔彈起做到下野
其他全部唔係跌watt就係2打6
仲要教頭都係廢要做哂leader carry

係 施丹踢埋中堅守埋龍添

卡路士點會勁唔過A高
計巔峰時期

其實我撈亂左 迪士堤芬奴同puskas
Di Stefano好似係踢法同施丹好似個個？

同C朗一齊拎

拿過金球獎既摩迪3隊都冇

但沙維小白有

個年真係做撚到比摩迪條垃圾

事實係施丹一個撚哂巴西成條中場 carry 成隊入決賽
其他球員都重要 但冇施丹一定仆街

甚至西班牙果場都係啦
贏曬自己隊友入決賽 （西班牙，巴西，費高）

A高，尼維特，費高都冇..

我無記錯本身施丹已經退出左國家隊
但法國果陣接近入唔到決賽週先出黎救國

係 連埋韋拉 杜林一齊返國家隊救駕
如果贏埋冠軍真係超級經典
可惜一個頭槌

其實除左Zidane, Vieira, Thuram都好緊要

全部都係隊長料，如果要排埋隊長會點排？

一隊：碧根/馬甸尼？

二隊：施丹 （睇法國就知）

三隊：柏天尼？拉膠？紐亞？

正常

你冇記錯

一隊：馬甸尼/碧根/卡富
二隊：施丹/告魯夫
三隊：柏天尼/拿姆/拉膠

十幾年 我當2002開始數

2002:巴西
2006:意大利
2010:西班牙
2014:德國
2018:法國

其實你想表達啲咩？

一隊仲有 馬圖斯 老馬 可揀
二隊Alberto都可考慮

同意啊
比利 老馬 大哨連歐聯都贏唔到
邊有資格入一隊

一隊應該得美斯同朗拿度做唔到隊長

防守能力行先既話一定a高勁d

點解左閘有馬甸尼無A高？

2002 Ronaldo 同Rivaldo都唔係全盛喇
咁都踢到咁勁，係咪cls先

殺咗好多波，加埋Makelele

5 UCL , 7 Serie A

90年開始已經得呢5隊拎到世界盃
世界盃唔同歐國盃
夠班爭冠嘅往往都係傳統勁旅
計幾十年歷史total都係8隊拎過冠軍
（其實西班牙都係拎過一次咁大把）

一隊中鋒位竟然唔係比利

比利換大哨打中鋒，留左個中場位俾告魯夫先對路

嘩屌，平時網絡世界個個吹奏佢係美朗級數，當代第三人咁
同啲盲毛嘈過N次都被佢地屌到反皮
估唔到喺連登見到有人講返句公道說話

就算拖舟無紅牌。都互射12碼多
都係5050

最慘係韋拉踢左56分鐘就傷出
拖舟接應沙洛傳中頂得太正

但佢地都贏過，係makelele abidal sagnol malouda呢堆慘
查古明知保方撲12碼廢就唔駛攞咁大力啦

保方

冇巴迪高

大哨係勁 但生涯真係未到歷史第一中鋒 推比利去後面 搞到中場少左個位

躝啦 講埋d 悔氣說話

施丹球會表現同上面好多個比都真係差半班 佢唔係長期都勁 雖然係大賽球員

呢個真
球隊榮譽 小白仲多個歐國盃tim
球會榮譽唔洗講 小白>>>>>>施丹

再講英雄命 小白一啲都唔輸蝕
歐聯幾次關鍵時刻入球
2010世盃決賽一箭定江山
相反施丹我諗多啲人記得佢06個頭鎚

果球差啲入呀
係保方神級岩岩撲得走

時也命也，咁講Kaka咪又係

你on9 唔代表皇迷

講緊佢頂馬達拉斯跟住紅牌

你西班牙食體系 你覺得擺施丹落去西班牙代小白唔會照屈機咩 但擺小白落06法國我真係唔覺會好幾多

朗拿度係Ronaldo Luís Nazário de Lima
C 朗係Cristiano Ronaldo dos Santos Aveiro
咁會唔會清楚D？

整圖條友斜視？

應該係弱智

比利係咪真係咁勁
再過多十幾廿年
係咪都仲係會上榜

同老馬一樣
應該都係過多20年都繼續榜上有名

冇細哨卡路士on9

冇卡卡？

Agger

技術球技我諗好多現代球迷都係睇球皇片
但係17歲贏世界盃
贏3次世界盃仲未有人平到紀錄上咗神枱

老啲球迷應該唔會因為呢吓頂人忘記佢啲波啦
再講 施丹踢兩次世界盃
一次冠軍 一次亞軍
話佢係大賽球員冇人會唔認同

仲有02歐聯決賽窩利 98年世杯入兩粒

依3球已經夠佢成為經典

我崩潰左

唔同啦
小白係成隊既其中一個

但拖丹係領導, 有佢係度, 成隊波升一個Grade

踢利有加成

Zidane 背後有2個當時最強防中幫佢做dirty work

屌你仲記得

你就傻仔
未聽過c朗拿度？

講埋d無發生既野有咩意思 個體系咪又係既巴塞個班打出黎 講到個體系擺咩人都得

守死就誇張啲，不過單場十次tackle有八次腳下球咁囉。

鳩少陣啦細哨突破能力點會唔係top tier呀 佢扭波直頭華麗實用兼備, 勁撚過小花啦

自己睇片啦 10次有8次？

咁你真係白睇嘥電費, 淨係睇03,07歐聯決賽就知論防守技術佢兩個完全唔同層次。
再講尼斯達嘅巔峰喺拉素。

我係話嗰場波尼斯達對美斯有十次成功tackle, 當中八次係美斯嘅腳下球，並非觸球前截傳呀。

你用幾分鐘睇條片已經知唔係十下有八下成功tackle
有幾下late tackle夾硬foul美斯

我講嘅嘢喺咪咁難理解

我夠話小花身邊有小白，沙維
再過一排有MSN
國家隊有阿古路，前邊全部星級

87年都輸左次,無耐轉去國米頂路明尼加
PS. 德人我心目中, 佢排第一

仲有其實佢球12碼都好危險果陣睇就覺得型

宜家睇翻，再諗如果果下好似2010林伯果球咁就好笑

A高最勁果陣真係世一二嚟，係慘在無喺國際賽有任何獎項

直接叫Fat Ronaldo

老馬比利小花大哨呢d先係top tier囉

扭波小花無人比得上，又密又快
真朗都甘拜下風
但細哨啲波好睇啲，創意十足